- ESP читает данные с фоторезистора или с дальнометра, а затем отправляет их по serial на Arduino.
- Arduino полученные данные передаёт по serial в mqtt-pub.
- mqtt-pub читает данные, анализирует их, сортирует и отправляет комманды по brocker в mqtt-sub.
- mqtt-sub принимает комманды и отправляет сигналы на ESP.
- ESP на основе полученных сигналов включает или выключает светодиоид.
- С помощью Wi-Fi можно подключиться к ESP и изменить режим работы (считывать данные с фоторезистора или с дальнометра).